點解荷蘭咁多香港移民?

有咁多非英語系國家揀，點解咁多人移去荷蘭

420?

關事咩

因為歷史背景相近

屌我第一時間都係諗到呢個

我都想問
岩岩到步荷蘭 發覺香港人仲多過大陸人
聽佢地講, 佢地話講廣東話既多過普通話
通常去日本餐廳都係香港人黎

冇睇過古惑仔？

得呢樣野出名姐

以前好多新界佬去

Amsterdam唐人街餐廳大部分都係香港人開

榮記

咁我同佢傾計 我照轉述

啲新界佬好多都有黑底，因為平時入貨所以同荷蘭佬有交情

其實係因為以前移民荷蘭門檻相對低
同埋一開頭有堆圍頭佬移左去（可能骨子裡大中華膠唔鍾意英國）
咁圍頭佬好鍾意圍威喂架嘛
咪越黎越多圍頭佬移左去
唔止阿姆斯特丹唐人街
就算鹿特丹同海牙都好撚多香港人

原來間野咁出名
之前一入到去見到啲人全部講廣東話

可能因為有黑白淡奶

印象中睇番數據唔係真係話特別多

荷蘭既廣東福建早一代移民（其實同香港移民都分唔到）

比例上係同法國差唔多 少過東南亞所有國家 甚至少過南美一d國家

Amsterdam 間燒味幾撚好食

唔可以咁計嘅
香港都唔係話真係好多人移民
要計就計喺香港嘅移民入面有幾多係去咗荷蘭

燒味榮

荷蘭rip

依家移民荷蘭幾乎無可能了

以前
窮/圍村->荷蘭
Blueblood/公務員->英
中產->美
荷蘭以前無引渡 個個黑社會走佬過黎
呢十幾年做返曬正行

無人諗移民日本,移民德國,移民瑞士?

瑞士好撚難入藉(以前日本都係)
德國一樣難，加上當時係冷戰最前線，經常活響USSR入侵既恐懼中

西德有美軍駐守